英國智庫報告看BNO

從Adam Smith Institute報告看BNO之謎
就在香港反送中運動峰迴路轉之際, 英國出現要幫BNO (British National (Overseas) ) 護照持有人升級至英國公民 (British Citizen, BC) 的聲音. 我先將結論拋出來:

1. 其目的為增加英國公民在港人數, 提升英國在港的影響力;
2. 維持英國在國際社會的形象, 以吸納香港人才及資本;
3. BNO從來都是權宜的國籍身份, 本質上是一種政治工具.

BNO從97回歸前就是一個問題, 中英兩國一直避談. 2008年, Lord Goldsmith出了一份國籍檢討報告, 言明因為中英聯合聲明規範, 所以BNO權利不能變更. 不過, 有網友自此開始在網絡論壇討論BNO. 到了2015年銅鑼灣書店事件後, 港人國籍問題再被喚起. 今年3月起反送中運動不斷升溫, 英國政府卻一直袖手.

不過, 從7月開始, 英國輿論 – 從每日快報, 衛報, 觀察者, 甚至太陽報紛紛鼓吹英國政府應給予BNO持有者BC身份. 值得一提的是英國智庫Adam Smith Institute在8月15日出了一份名為Doing Our Duty的研究報告, 建議英國政府應將BNO權利擴大至與BC同等, 因為若BNO人成為BC, 這”將會促使中國和平地行事” (p. 6), 香港人可以”在自由的環境下生活, 而中國則失去一整代人, 英國會得到道德和物質上的勝利” (p. 7). 不只如此, 香港人”人均收入高, 高學歷及具備專業技能, 對英國經濟會有實質益處” (p. 8). 最後, 英國幫BNO升級可顯示英國”並未忘記其角色和放棄原則” (p. 9). 這份報告暗示: a. BNO是”和平時代”的產物. 只要中英間利益衝突, BNO會是英國的招數: 中國領土內突然出現大批BC會使英國有理由介入香港事務, 這也是為什麼當初英國不給港人BC身份, 卻要弄出BNO, 而中國則要強加中國籍給香港人的根本原因 (英國不要收留港人; 中國收港人, 但條件是”管得了”的港人. 反正要抓人只要說句他是”中國人”就行) (結論1和3); b. 英國對香港的”道義和責任”乃建基在利益上, 尤其正值英國脫歐, 香港將可成為英國經濟的救火員 (結論2).

BNO平權連署請願正進行著, 最後英國是否會修例將BNO變BC仍未知之數. 基本上, 中國愈要介入香港, 英國亦會有所跟進. 大國過招, 香港人並非只能選邊站. 最起碼, 我們能嘗試搞清楚它們的邏輯, 不在茫茫網海中迷失方向.

(p.s. Simon Cheng案的發展將是英國是否為BNO平權的指標)

英國智庫報告傳送門

push

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

Push

一個打工仔想宣布罷工，立此民調望各位網友號召全港打工仔同老闆幫我個人罷工行動作一個決策參考！
升級罷工，全民自決，網民發起問卷調查！

👨🏻‍🍳👨🏻‍🏭👩🏻‍🚒👩🏻‍🔬👩🏼‍🏫👷‍♂👨🏼‍🎤👨🏾‍🔧👩🏻‍💼👨🏻‍💻
一分鐘 填一填｜

網民自發，全民參與，意見咨詢，決策參考。

想英國出手就聯署啦

BNO平權最後一件事（一定成功）（必看必推長文）（要人）(文宣入)
我們要採取更主動的方式來推動BNO平權，目前最實際的方法就是大家聯合起來用xxx（到時結尾可以用連登編號聯署）位British Hongkonger的名義來發信給1.英國首相 2.下議院議長 3.內政大臣 4.外交事務大臣 5.全體下議院議員人手一封
在此請求英語超級好的入來（IELTS7.5+，writing6.5+）幫忙寫,當中必須強調脫歐後香港人能幫助英國，因為脫歐才是目前英國最頭疼的事

內容如下：
1. 說之以理
對當前
a. 香港的概況，
b. 我們如何受到迫害(HSBC,CX,Swire……)，
c. 英國政府對香港的道義責任，
d. BNO的詳細介紹，因為英國人絕大部分根本不清楚BNO是什麼東西，
e. 我們必須強調我們都是忠君愛國的英國人，
f. 目前我們的安全，自由和法治受到前所未有的嚴重威脅，
g. 而所有英國人都應該有權在安全，自由和法治和免於恐懼的環境下生活的，
h. 這是英國政府保護國民的責任。

2. 動之以情
a. 我們必須強調我們都是忠君愛國的英國人
b. 我們都是奉行英國價值觀，民主，自由，法治，廉潔，崇尚一以辯論為本的教育，政治和法治，崇尚獨立思考和批判性思考，重視個人基本權利和利益
3. 誘之以利
a. 因為若BNO人成為BC, 這”將會促使中國和平地行事”
b. 香港人可以”在自由的環境下生活, 而中國則失去一整代人, 英國會得到道德和物質上的勝利”
c. 不只如此, 香港人”人均收入高, 高學歷及具備專業技能, 對英國經濟會有實質益處”
d. 最後, 英國幫BNO升級可顯示英國”並未忘記其角色和放棄原則”
e. BNO是”和平時代”的產物. 只要中英間利益衝突, BNO會是英國的招數: 中國領土內突然出現大批BC會使英國有理由介入香港事務,
f. 正值英國脫歐, 香港將可成為英國經濟的救火員
g.香港比非常多的英聯邦國家（例如加拿大）更能保持英國制度，故此香港大多專業人士和技術人員無需太多訓練即可完成註冊並投入英國工作，萬一英國脫歐後出現人手短缺，香港人可以幫上大忙

大家有補充請在下面留言

push push

英國佬一定留左一手架

當初都唔想比香港共產黨啦

有左bc既手足就可以同支那藉講再見啦

等緊有呢一日

最大問題，係97後嘅人無bno，但呢班人正正係抗爭主力，支持英美嘅人
相反，bno之中有唔少上一代牆頭草港人，呢班人政治上未必係英國想要變成bc 嘅人

咪玩啦 大把bno holder 80,90後都不知幾想要bc

咁班細路點算？
16，17歲俾班差佬打到斷手斷腳

如果英國真係有此一行變BC, 我會請返97後既人才。

如果BNO平左權好似BC 咁, 係唔係就要交英國稅？

‘While the status of BN(O) is not available for new applicants, it could be reopened and expanded, with any rights conferred by the designation expanded simultaneously.’

報告話重新接受申請或放寬申請資格並非無可能
雖然機會仲係好細，但似乎原本閂實咗嘅門開始撬開少少罅喇

呢個智庫既地位係英國係點？純粹求教

轉BC

定性為恐怖組織

推

唔知幾時行緊急法，我地需要BC 保護，快簽！

幫手BNO轉BC, 人人有責

如果BNO 轉 BC，但要放棄中國籍，係大陸無資產，英文要IELTS 7.0 或以上，要有大學學位 (或副學士/專業文憑學歷)，要通過入籍試，可唔可行？

應該可以filter到藍絲？

bc後代都有bc架喎
bno先斷架咋喎
bc係唔會斷
原則上bc喪生
最後香港人可以bc多過"中國藉"

要英文IELTS 7.0 呢樣都會踢左好多人走

又嚟自己人割自己人都係嗰句，人地乜鳩都未比你 你就咁快想割自己友，唉

唔識英文, 無學位, 無 bno, 97 前香港出世嘅路過......

The United Kingdom should offer British National (Overseas) status to all
Hong Kongers born before and after the 1997 handover, along with an exten-
sion of full residency rights to British National (Overseas) persons equivalent
to the status of full British citizens.

係我睇錯定咩

只要成事，我咩都唔做，第一時間去入境處註銷我中國國籍依個污點

多口講多一句，香港人學好啲英文係有用嘅。

好

想割藍絲好簡單
叫佢地交個social media ac出黎就得
唔洗講野

威脅武統

係諗住強行清理香港

831 901 902 903
光復香港 時代革命

應該解釋做：如英國想增加在港影響力，就要派bc, 然後用國民利益切入去做野。

仲差17000，幫幫手,要拖埋英國落水
光復香港, 我係香港人，唔係中國人
“中國單方面宣稱中英聯合聲明已經失效，為左維穩，我地要入再教育營打免費絕育針？”

用1分鐘嘅時間簽名，務求收集到10萬簽名將BNO平權議題推上我國國會
註: 轉BC後可傳俾97後

Postal Code 請填000000

Pish

仲差16000，幫幫手,要拖埋英國落水
光復香港, 我係香港人，唔係中國人
“中國單方面宣稱中英聯合聲明已經失效，為左維穩，我地要入再教育營打免費絕育針？”

用1分鐘嘅時間簽名，務求收集到10萬簽名將BNO平權議題推上我國國會
註: 轉BC後可傳俾97後

Postal Code 請填000000

仲差14700，幫幫手,要拖埋英國落水
光復香港, 我係香港人，唔係中國人
“中國單方面宣稱中英聯合聲明已經失效，為左維穩，我地要入再教育營打免費絕育針？”

用1分鐘嘅時間簽名，務求收集到10萬簽名將BNO平權議題推上我國國會
註: 轉BC後可傳俾97後

Postal Code 請填000000

俾子彈呀，推上國會

《洛杉磯時報》報道林鄭撤回修例時，有寫到大家轉載《凜冬烈火》的截圖：「If we accepted the government’s conditions, our friends who’ve already died would not forgive us.」證明大家的表態係非常重要，千萬不要小看自己。報道亦肯定了五大訴求缺一不可，證明美方不會單憑林鄭耍小動作，而放棄對香港的關注和對港共的制裁。

至為緊要是最尾那一段預告：

Protesters have called for a demonstration at the U.S. consulate Saturday to support the Hong Kong Human Rights and Democracy Act, a proposed bill that would strengthen U.S. backing for democratization and human rights in Hong Kong.

美方現正觀察林鄭電視講話後香港人的反應，如果我們在星期日的示威不夠熱烈，勢必予人一個錯誤的觀感，以為民情冷卻。所以我懇請大家，不只網上表態，也要用腳表態，在美國駐港領事館前，堅定促請美國國會通過《香港民主及人權法》。

98必出，總動員呀

快撚啲簽咗先啦

係咪不需要不反對通知書98？

續BNO可唔可以易啲啊 邊度搵個英國公民俾我countersign

God save the queen

聽聞香港有議員可以幫手

竟然 有無details

Bno都簽得 搵身邊同事同學啦

就喺無啊

佢果本過左期都得架播

過咗10幾年都得?

係丫 簡單d講就係大家過左期係可以互簽架 因為本身只係本護照過期 唔係公民身份過期